{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010314",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군산 신흥동 일본식 가옥"
    },
    "text": "群山新興洞の和風家屋 (군산 신흥동 일본식 가옥)\\n\n全羅北道群山市クヨン1ギル17(新興洞)\\n\n日本の植民地時代に、群山地域で有名な呉服商だった日本人、弘津が建築した2階建ての伝統的な和風木造家屋があります。この建物は、ㄱ字型の形をしており、二つの建物の間には和風庭園があり、大きな石灯籠が配置されています。弘津は商業で成功し、群山地域において土地を所有する者が多い中で、珍しく富を築きました。この家屋の1階には、オンドル部屋、台所、食堂、トイレなどがあり、2階には2つの和食の座敷があります。この建物は、群山の家屋密集地である新興洞地域に位置し、大規模な和風住宅の特徴を良く残しています。また、映画『将軍の息子』や『タチャ』の撮影場所としても使用されました。この建物は、韓国、全羅北道群山市のクヨン1ギル17に位置しており、2009年6月18日に国家登録「群山新興洞旧広津家屋」に指定されましたが、現在はイラギョンが所有と管理をしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この群山新興洞の和風家屋は何階建てですか？",
            "answer": "この和風家屋は2階建てです。"
        },
        {
            "question": "この建物は何の形をしていますか？",
            "answer": "この建物はㄱ字型をしています。"
        },
        {
            "question": "この和風家屋の周りに何がありますか？",
            "answer": "この和風家屋の周りには和風庭園があり、大きな石灯籠が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この和風家屋の建築主は誰ですか？",
            "answer": "この和風家屋の建築主は日本人の弘津です。"
        },
        {
            "question": "弘津は何で成功しましたか？",
            "answer": "弘津は呉服商として商業で成功しました。"
        },
        {
            "question": "この和風家屋には何がありますか？",
            "answer": "この和風家屋の1階にはオンドル部屋、台所、食堂、トイレなどがあり、2階には2つの和食の座敷があります。"
        },
        {
            "question": "この和風家屋はどこに位置していますか？",
            "answer": "この和風家屋は韓国、全羅北道群山市のクヨン1ギル17に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この和風家屋はいつ国家登録されましたか？",
            "answer": "この和風家屋は2009年6月18日に国家登録「群山新興洞旧広津家屋」に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この和風家屋はどの映画の撮影場所としても使用されましたか？",
            "answer": "この和風家屋は映画『将軍の息子』や『タチャ』の撮影場所としても使用されました。"
        },
        {
            "question": "この和風家屋は誰が所有と管理をしていますか？",
            "answer": "この和風家屋はイラギョンが所有と管理をしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 311,
        "QA": 356
    }
}